［哲學撚入］有冇人覺得自己係短命種

呢排臨瞓前成日諗人生有咩意義
雖然話expected lifespan越嚟越長, 但係其實每日都有唔少人壯志未酬就死於非命, 諗諗吓又覺得其實自己都有機會係被選中嘅細路, 開始覺得每一日每一秒都唔應該浪費, 因為分分鐘出完呢個post鳩嗡完, 聽日就已經

我覺得人生就好似一場once and for all嘅遊戲, 時間不停倒數緊而你唔會知幾時game over, 如果乜野都未做過就玩完, 好似糟蹋咗條命, 所以呢排我好想試多啲新嘗試, 去多啲唔同嘅地方, 係game over之前對自己都算有啲交代

但係奈何人生最on9嘅一樣野就係返工, 用大半世嘅時間去換金錢, 但係分分鐘未享受到就玩完, 咁做嚟有咩意義 儲錢又有咩意義

我都唔知呢啲叫悲觀定咩, 有冇巴絲都可以分享吓對生命嘅睇法 Sorry for 1999

試諗下，前一秒你仲開心緊啱啱加人工 or 升咗職 or 開心緊識咗個好好嘅女朋友
下一秒你就因為交通意外 or 高空砸物而身亡
你就係咁樣從哩個世界消失咗啦~
講到有冇意義，你係咪行緊你自己心目中想行嗰條路呢？

生命無常 今日唔知聽日事
我自己諗法就係有咩想做就做
細個自己唔識諗依家都後悔緊
千奇唔好比藉口自己唔做
比左個藉口自己就算係想做最後都不了了之
人一世 物一世
依家後生唔做老左後悔或者自己突然有日大吉利是死左留個遺憾

係啊
可惜呢個世界, 又或者生活係香港, 唔係個個都搵到或者行到自己心中嗰條路, 一個唔好彩奶咗野, 睇返轉頭成個人生好似一啲意義都冇

好似開始明點解要及時行樂

其實我覺得好難講 首先人生條路好難行
例如話 我明明想做一樣野 但好可惜好多野阻住
我想跑步 但落雨 當然落雨都跑得但係易傷
咁我唔跑步 上網尻睇又可能搵到其他有興趣既
至少我覺得 我仲知道做緊咩
但投入到社會一份 我就覺得同其他人好唔同
無論前輩 啊頭都好 大家都好認真做份工
前輩認真可能係為升職 仲有目標
而啊頭本身就有超高能力同EQ
但我卻感覺唔到有一種熱誠係裹邊
好似大家都唔會覺得自己做既野值得去驕傲
而住住呢大部人佔據左香港
為做而做 認真但唔會諗做既價值係邊
但［現實］要你向錢低頭 你唔做喲野就無錢
無錢就生存唔到。 更何談理想
好多時候只要你用錢去衡量
做夠一年加幾多 做夠幾年升職位
咁得到既可能係事業既進展 或者財富
但真心由心底去欣賞自己做既野又有幾多個
我可能打份工係一年至兩年就去實現自己理想
出走去唔同地方。但一望到工作左六年既前輩
我唔知兩年之後會唔會變做咁 認真地為做而做
體會最深既係 暫時自己仲知目標想做咩
但一翻工 就唔會諗自我係邊 隨波逐流又一日
好快又到下個禮拜既日子
我驚有一日都會忘記自己目標 俾社會同化
可笑既係 大多人認為八百萬既社區就係全部
只要唔跟社會諗法走既就係異類 俾人矯正
教繞左一班盲目跟隨指示既羊 就適合社會
只要你想思考咩係人生 就會係異類
而1%既異類 掌控左99%既羊
講咁ff到咁多 但真係平庸既我
又點會係個1% 異類？應該話
我只係一隻智障既羊咁大吧 係個羊圈里面
各種對生活既妄想而且

我個人覺得如果你冇自己家庭
根本你係完全掌控自己人生
好多人返工搵錢都係為家庭 冇左呢個負擔就只係要對自己負責

香港地雖然話行自己條路或者想做自己既事係好難
但係我覺得有心係有機會做到
就好似連登有幾個巴咁 踩單車/搭火車去英國或者遊歷世界
雖然有人會覺得佢地係人生黃金時期做呢啲野等於放棄自己前途 人生中係有碰碰跌跌
但係我覺得佢地係旅程中既經歷 所識到既人同得著係真係得佢地自己先有 冇人比到你 用任何野都買唔到
我自己認為生命唔係為錢同樓 而且用呢兩樣野去衡量一個人成功與否更加係好錯既觀點 雖然每個人都係咁諗
好似杜汶澤話齋 冇人夢想係做樓奴
為左要做大家所謂成功人士而要做自己唔鍾意既野
咁我覺得同做奴隸冇分別
為自己而生活 唔需要理世人眼光
咁先可以係短暫既生命中活得更精彩

睇 與神同行

大事定左 少事可變

我覺人人條命長短唔同 冇得解的

每一日都當最後一日
我無家庭無錢無女，但只要條命仲係度都仲有機會實現自己夢想，我夢想有呢3樣：
1.想做一樣可以幫到大部分人既產品，當我成功的話再寫一本自傳。
2.想開一間學校比後一代小朋友發展自己所長打破現有教育制度。
3.如果我無得生小朋友既話(因為健康問題影響)就會領養(有經濟能力的話)。
希望各位巴打絲打都可以行出一條與眾不同既人生之路。